\documentclass[classic]{moderncv}

% moderncv styles
\moderncvstyle{casual}

% character encoding
%\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[french]{babel}
\usepackage[latin1]{inputenc}
% personal data
\firstname{Johan}
\familyname{Math\'e}
\title{Ing\'enieur}
\address{645 Hayes St - San Francisco - CA94102 - USA}
\phone{+1 415 216 5824}
\email{johan.mathe@gmail.com}
%\renewcommand{\listsymbol}{{\fontencoding{U}\fontfamily{ding}\selectfont\tiny\symbol{'102}}}
\definecolor{see}{rgb}{0.5,0.5,0.5}

%----------------------------------------------------------------------------------
%            content
%----------------------------------------------------------------------------------

\begin{document}
\maketitle%
\makequote%
%
\section{Expérience}
\cventry{2015 - 2017}{Bay Labs, Inc}{San Francisco}{}{Equipe fondatrice - Ingénieur de Recherche}{Developpement d'un produit de diagnostique de maladies cardio vasculaires a base d'Ultrason et de Deep learnig. Levée de 8 millions et recrutement d'une equipe de 15 personnes.\newline{\itshape\color{see}\footnotesize{}Voir \httplink{https://baylabs.io/}.}}
\cventry{2011 - 2015}{Google x}{Mountain View}{}{Ingénieur de Recherche}{Equipe fondatrice du projet Loon. Developpement d'algorithmes d'analyse, simulation et guidage de trajectoire d'une flotte de ballons stratosphériques superpressurisés.\newline{\itshape\color{see}\footnotesize{}Voir \httplink{https://x.company/loon/}.}}
\cventry{2009 - 2011}{Google}{Mountain View, CA}{}{Software Engineer}{Developpement, analyse et statistique de la bibliotheque RPC Google.\newline{\itshape\color{see}\footnotesize{}Voir \httplink{https://careers.google.com/fields-of-work/engineering-technology/}.}}
\cventry{2007 - 2009}{Google}{Londres}{}{Site Reliability Engineer}{Architecture et deploiement du systeme de fichier distribués chez Google. Deploiement sur plus d'un million de machines. En charges de plusieurs exaoctets de stockage.\newline{\itshape\color{see}\footnotesize{}Voir \httplink{https://landing.google.com/sre/}.}}

%
\section{Formation}
\cventry{2010}{Université de Stanford (USA)}{Mathématiques Appliquées}{}{}{Traitement d'image, Machine learning, Traitement du signal et optimisation Convexe}
\cventry{2007}{Université de Waterloo (Canada)}{Traitement du Signal}{}{Période d'échange}{}{}
\cventry{2003 - 2008}{Université de Technologie de Compiègne}{Diplome d'ingénieur}{}{Formation d'ingénieur (Informatique/Mathématiques Appliquées)}{Spécialité systèmes temps réel et informatique enfouie (STRIE). }
%

\section{Competences Techniques}
\cvitem{\textbf{Langages}}{C, C++, Python.}
\cvitem{\textbf{Recherche}}{Mathématiques appliquées, Optimisation Convexe, Traitement du Signal}
\cvitem{\textbf{Machine Learning}}{Statistiques, Fouille de donées, Deep Learning, Reinforcement Learning}

\section{Brevets Déposés}
\cvitem{US Patent N. 9327816}{Optimal altitude controller for super pressure aerostatic balloon}
\cvitem{US Patent N. 9665103}{Selection between explore mode and control mode for aerial vehicle}
\cvitem{US Patent N. 9836063}{Efficient aerostat navigation by moving between atmospheric layers}

\section{Intérets}
\cvitem{Pilotage}{400 Heures de Vol}
\cvitem{Voltige}{100 Heures de Vol.}
\cvitem{Avions de chasse}{1 heure sur Mig29 - 2 heures sur L39.}
\cvitem{Plongée}{Niveau PADI Avancé}
\cvitem{Chute Libre}{AFF - Accelerated Free Fall training}


\section{Langues}
\cvlanguage{Anglais}{Lu, parlé, écrit couramment}{Habite depuis 12 ans dans des pays anglophones}
\cvlanguage{Espagnol}{Lu, parlé}{Exploré l'amérique Latine}

\end{document}
